（求意見）月入2萬頭，想供架sorento diesel 2021

睇中咗架油渣Sorento GT
$328k
26歲 月入20k-24k
同屋企人住
請問銀行p loan借唔借到錢買？
定要上會？
定兩樣都唔得
想各位比吓意見

上會啦，唔洗上身

上會啦 如果真係想買

買啦
地盤佬至愛
以為自己揸緊cayenne

上會通常月供幾多？

點解唔出2手 普通板17個左右

咁新果部 款好左

樓主可能想要新款 岩岩換左代

之前果幾代都唔太靚
但2021呢一代都叫有好大轉變
成架車靚咗好多無咁薯

應該5k尾6k？

如果真係做到6k內供到真係好吸引

住咩樓有幾多身家先，有無計埋折舊率停車場支出先？一放出去起碼跌左3~4成

其實點解要買柴油？
你一日揸幾多km?

因為揸開屋企車唔洗入油無認真計過
都係幾個點周圍去
屯門 大埔 荔枝角 九龍灣
應該唔少km
之前心水都係model 3或者sorento
但叉電有啲煩
同電車折舊應該快過油渣所以都係決定買sorento

住私樓但自己個人無咩身家

咁就買啦
楂柴油真係好爽皮。好似唔使油錢咁

款好始終都係Cheap

算係進化唔小

P loan唔扣你牌簿，賣車易，同埋稅貸果d會便息過上會，自己quote下。

2萬頭唔洗泊車錢屋企又唔係等你開飯味出黎玩下，

渣緊KIA幾耐操 3年幾行畫9萬了，冇咩野壞，鬼佬腳車。

係衰柴版冇天幕。唔係我都想轉

買佢都為左慳皮
款真係其次

想等埋新款caddy再諗
載貨多，驚sorento唔夠大

咁快有2手 ？

搵得兩萬幾 供架三十幾萬嘅車 慳皮

同意

新sorento 柴油商用車黎 15年就要劏

仲邊有人一架車渣15年，又唔係特別野
Benz Audi到10年車都得返兩三萬蚊，15年唔係concern

柴sorento 得15年命， 每年驗車， ncb 唔可以過落去， 保險又貴D， 你計掂數咪去馬， 佢上代賣19萬就屌得過， 今代幾豪華都係咁語

如果純腳車， 我個人建議1換1 model3 都係30萬

想問下，15年有咩私家車值錢
唔好講咩fd2果d

屋企或做野地方有充電就話

想換車一定俾人挫價除非你一部車揸15年， 到時政府「可能」有換車津貼既

Up乜春

借ZA／Airstar
個啲利息低過2％

如果上車會差不多6千啦，供5年計

但樓豬計咗牌費保險保養車場隧道未？ 仲有油，雖然揸柴油好平

你呢個問點解唔係問銀行

要買柴油車，買320d好過

我見好多人都換走kia個章, 好似唔想俾人知咁

仲要有死期

死期又冇乜所謂嘅
KIA 十五年 本身剩餘價值都係0

15年死期都預咗揸到劏啦

係囉，慳咗油錢但貴返喺保險隧道費同年年驗車果度，唔係日日揸真係冇乜著數

接貨舊馬 仲細架咁多

睇咩用途多啦

啲人諗一兩年就換走，一定舊馬折舊少啲
長渣要sorento 好過，多好多科技野，科技野先係個個用家最易享受同接觸到

渣緊19年款V版 無後悔過
上架係model s 好後悔

一炮過啦

揸緊柴7
兩年半車行左7萬5咪了
腳車一流

係街見親sorento 都好閪以為自己揸跑車

當自己揸緊Q7

佢要慳到盡但又唔想搭巴士呀
新sorento 得5座15年變零
舊sorento 私有7座15年隨時仲值十幾萬

買返ae110

mazda6

變零又點？大把歐日名車 15年都湯晒啦 唔零都係得幾千-一兩萬...
7座又唔係個個有需要 尾排咁鬼迫 你又唔係當到佢alphard咁坐 貴十幾萬把鬼
仲要已經幾年車又舊款...新車開心好多wor

正常人揸3 5 7 年都會賣車，部柴van 點放出去呀

揸足15年就係囉，如果中途因為失業等突然原因要賣車就蝕到入肉

同埋咁大部車得5座......長期咩住個大牛龜尾箱
除非本身好多貨要裝啦, 否則犧牲左座位同操控

咁如果真係咁多貨........其實買部hiace 一樣慳油架, 仲可以攞正牌做gogovan 幫補慳「保養錢」, 5年之後放一樣有價有巿, 完全乎合粗咪又想柴油慳到盡既原則

自卑撚收車第一件事換章

如果日日行過百公里既話緊係揸柴油車啦
最簡單你自己計下屋企果架同sorento比油錢差幾多
當你渣5年 慳番d油錢都好襟計 如果你入鬼油更加差得遠

買新hiace 好過

油耗差1/3
買hiace不如買vito

2,3毫一公里, 差3份1， 豪俾佢啦vito 買得落手既貴好多

咩料 一架SUV扮van出牌，一架貨van

van 仲實用

d 人隔一排開po 問買架柴車uber 好無
要穩陣不如gogovan 算la
一次過滿足慳油+籠大+幫補停車場錢
想扮7人車咪h1 囉本身係7人車架

慳左起碼7皮油錢

恃住柴油扭力大燈位起步死推爛推
比一腳油就唔見左人

柴5楂咗29個月. 98000KM.
同屋企人架MPV. 相差$0.8/公里 (入開新田ESSO)
我即係已經慳咗$78400
講15年後要劏好蝕? 我諗我楂到第5年. 慳咗既油錢已經等於車價

所以真係睇係咪日日揸
唔係日日揸，就算買汽油版sorento都係把撚
買其他牌子好過

328k 買kia
點解唔買 300k tesla

舊款個價, 真係假日車都好抵屌.
而家新款個價, 真係要粗咪先會買.
呢個價, 假日車既話. 我會揀其他...

粗咪梗加應該用電喎

屋企或做野地方有充電先有得諗

唔係玩9自己搵充電

“特價油”好似仲平過電
不過我自己唔會入

如果有充電位, 1.5一度電
一度電行唔行到15km
即係一毫子一公里, 鬼油都做到咩
做到都唔敢入落320k sorento

買架電車好過，大勢所趨

5座7座就真係要諗諗既

不過我又唔係好覺得kia 車15年後仲有十幾萬

lalamove坐過，幾正

問題係冇得換車呀有幾多人揸15 年都唔換車

當自己搵50k 仲諗緊買唔買車時
原來人地搵20k就買車了

唔係咁計嘅
搵幾多同有幾多可以使都唔一樣

你岩

呢個問題想問 隧道職員 其實點知佢係私家車定貨車？

雖然有裝網 但個staff 真係咁快睇到？

舊馬 怕唔怕揸揸下爆喉
就不時聽啲車主講要換啲改裝喉先穩定

F30唔舊啦

接gogovan幫人搬泥頭, 幫補慳「保養錢」

用SUV同貨van比, 做乜尻

KAI都買? 柒撚到

老老實實，新款係幾靚仔

又想抆車頭章呀?

睇尾窗，封咗嘅就當咗貨車先

不自量力
咁撚低人工, 屎都就黎冇得食, 仲諗住渣車不特止, 仲要渣部三十萬嘅新車?
你要我畀意見你丫嘛, 好呀... 我就畀意見你, 我請你用盤水照下自己個衰樣先, 思考下點解閣下咁撚蠢咁撚窮都咁撚戇撚鳩要渣車

你就真係KAI

當自己搵100k都未諗買車時
原來人地搵50k就諗買車了

尾窗係咪望通 ＋司機俾錢果陣望下後面有冇貨網，人哋係專業人士一睇就知

一身泥地盤佬＋架生
腥味魚佬 ＋海鮮 ＋咸水

儲埋咁多錢樓又買唔起，咪又係進貢俾支共政府，帶到入棺材咩

tesla既話最慳電個架Model3 SR+ 一度電平均都只係行到8－9公里
真係再細腳d都有見過10公里
一度電行15公里除非keep住落斜，但你首先要推架車上山先

唔好咁啦

其實好多人都先入為主覺得泡菜乜乜柒柒
我一直都係，但自從早幾日睇左第一套韓劇就改觀

我公司大把十萬月薪都係日日逼巴士

唔係個個搵得多都想渣車
但想渣車搵得少都會諗辦法去買

私家車尾窗要透明，van就倒轉，唔可以透明

啲啊姐啊叔咪又係斷9估
打份工同你睇都傻

唔識睇同懶得睇係兩回事呀

係 買車果陣stepwgn 同呢間揀
車價差5萬定6 萬
而家都cover返了

搵十萬一個月, 我真係唔會同佢地痴埋一齊

再加埋前幾日火車打飛機

香港渣車應該係睇地區
如果住旺區地鐵站上蓋, 渣車真係玩自己 (除非「玩」車又唔同)

住house 既話放10架8架係門口都得

隧道公司職員有 training 的，佢地仲要識分輕型中型重型貨車，呢層你唔使同佢擔心

貨車要有網同尾窗要封，不過 Sorento 隻窗咁細試過照俾私家車錢都 ok (自己執生啦行紅隧客貨車收平啲)

根本 Sorento 係私家車嚟，因為香港唔俾油渣私家車入口先夾硬整個軟林林嘅網扮貨車

說話又唔係咁講，風水輪流轉，呢兩年因為疫情，商用車政府都有回水，如果你揸私家車就無了

電車同油車各有利弊，好難直接比較，電車叉電最快都要叉一粒鐘，我入油 5 分鐘就入完，仲要兩三個禮拜先要入一次(講緊日日揸)

真，牌費又免，停車場又減租定免租
各有各好啦，但電油版先有天窗

樓主我同你一樣諗緊出kia定一換一計劃model 3 唔使300,000'吸引嘅 但細部咁多

個個都叫人出電車
有自己差電位先好講
而家碼頭啲model3一水一水咁黎
公眾電位一定爭崩頭
入油就5分鐘嘅事
要排隊乞電喺到等不如搭的士好過

早幾年又點撚知會有每架貨車資助一皮嘢仲免埋牌費咁多著數

舊sorento 私有7座15年仲有10萬你真係諗多左
當你0字唔粗咪，保養返足廠，全車新淨冇花，5萬都俾多你

鬼油唔洗2舊水一缸行到850~900km，邊有得輸

換車章、換軨、油蓋貼紙、中間貼紙

天窗係俾人睇，我一年都開唔到一次

呢架野d車主個個都上左身咁周圍片，見到都唔想同佢咁近

真，上次喺西沙俾架銀色推到屎忽開花，我已經唔係慢兼前面有車，都唔知推乜柒

多樣嘢玩多樣嘢壞，舊咗膠邊老化又可能會漏水

壞又唔會既，近年D車都好少聽見話天窗膠邊會漏水

叉一粒鐘就要日日叉

不過最基本屋企樓下有得叉先考慮電車啦